照完超聲波個肝有陰影 但醫生話唔洗太擔心應該冇事

我朋友早幾日因肚脹入左院
抽左腹水驗 冇細菌感染
之後照左超聲波照個肝 醫生話有陰影但同時講話唔洗擔心應該唔係腫瘤
等等再照磁力共振睇清楚

所謂既唔洗擔心 係咪只係安慰人？
因為google過下 好似有腹水係好嚴重既特徵

醫生講你唔信，上嚟問連登仔 呃你有佣分咩

我依家只有等 咩都做唔到 所以先上來問

醫生應該唔會安慰人

如果係就好 重要照磁力先知

可能係cyst，中文係咪叫水瘤？
不過你都係等啦
唔通連登仔話係cancer你又信晒？

我想知醫生會唔會係咪都話 唔洗擔心唔係腫瘤

如果佢地覺得腫瘤機會大的話多數都會淨係講等埋MRI先確診到
不過有時唔同醫生有唔同style真係好難一概而論
無事既等埋先啦仲有幾耐先知MRI結果？

cancer好多 sign都好唔 specific ....
佢覺得你個陰影個 echogenicity唔似 tumor ,我諗有佢道理，同埋要考慮返你本身 clinical background

公立 要排期
但醫生好似放佢出院 話遲下約時間睇肝專科

佢曾經有肝炎
入院前有腹脹
之後抽左腹水

因為自己唔係讀醫 自行google過下
中左幾樣 同時知道肝癌好可怕 行得走得都可能係未期

負擔得到不妨出去照
有時等係最難頂
公立如果係非緊急唔知要等幾耐

cancer好多 sign唔 specific ......
不過做多 d investiagtion先啦，驚都冇用

Thx樓上咁多位先

咁你可以拎second medical opinion嫁嘛
冇見過誤診咩？
條命就自己既 著緊啲比多少少錢再搵第個重新睇一次當買個安心有咩問題

好 會捉佢拿拿聲照私家

講起照野
之前老豆腎有事去私家照
話有個10CMX4CM咁既腫瘤
即刻仆街瑪麗照
竟然照左兩次都冇野
仲要落埋顯影黎照都冇
都唔知個私家係咪求其睇

最後係私家錯嗎？ 係有腫瘤？

有冇驗埋扁, afp果d?

照左兩次都照唔到有野
我老豆腎功能唔好
要落野照真係唔想

點解係照MRI唔係照CT，個肚呼吸會郁個喎，點照MRI？

之前有朋友都係肚好脹入醫院照到有腫瘤，但唔係肝有事
不過肚脹都可能有好多原因導致，醫生覺得唔似係腫瘤應該都未必係

岩岩問清楚 係照ct
其實分別係咩 同埋主要用ct係照咩